【武漢肺炎】葉璇拍戲曾被迫食竹鼠 唔食就唔敬業耍大牌

來自武漢的新型冠狀病毒蔓延至不同地方，香港也失守了，消息指一內地男已確診坐高鐵來港，對方有發燒症狀，報稱曾到過武漢，現於醫院隔離治療當中，而日前國家衞健委高級別專家組組長、中國工程院院士兼國家呼吸系統疾病臨床研究專家鍾南山接受央視訪問表示，根據目前資料，新型冠狀病毒確定人傳人，病毒源頭是野生動物，可能是竹鼠、獾之類。

內地疫情大爆發，已出現數百個確診病例，而且更漫延全國，不少在大陸搵人仔的藝人都應該要小心，近年視大陸為基地的葉璇就轉載了人民日報的微博，提醒大家要禁絕野味市場，而葉璇雖未有明言武漢肺炎，她轉帖文中時留言：「一起呼籲：禁絕吃野味！想起有個製片人叫我們鏡頭前吃來歷不明的竹鼠、蝙蝠，有些演員拒絕吃，願意吃的演員就跟節目組欺負我們，還對外說我們不敬業耍大牌。」

此言一出，葉璇透露了在大陸拍劇和電影時搵人仔的苦況，未知食野味是否「劇情需要」，但若然不配合製作人，就被抹黑耍大牌，真係搵食艱難，而網民都紛紛留言同情，有網民問到蝙蝠、竹鼠吃下去嘔心，她就親自回覆：「嗯，有人能整個蝙蝠頭嚼碎還對着鏡頭沾沾自喜，匪夷所思。」亦有網民表示覺得可怕，她就再表示：「簽合同時並没有條款要吃野味，拍攝期間突然叫我們吃。我們認為宣揚吃不衛生的食品不道德拒絕吃，但是製片人說為了收視率讓我們犧牲一吓。很願意吃的那位，後來用詭訐誣告别人不敬業也就可以理解了，原則標準不同。」

這隻竹鼠中暑了

佢做雞又有幾撚乾淨啊

跟住你串我呀嘛

强烈要求柒婆入院慰問下佢個支那同胞

低俗喜劇

用殘體

唔是你以爲大陸錢咁易搵

牛歡喜呀

呢個巴閪閉呀⋯⋯杏家炸田鼠！
老豆老母 細妹家姐 留佢老母比你食

食人民幣毒啲

其實人工飼養既竹鼠 唔算叫野味

好閪補架

是人民幣，我加了人民幣

個樣好無辜

食得鹹魚抵得渴啦傻閪

好撚好笑

太肥，一陣食撚咗你

华农兄弟

佢本身都係支那人嚟

葉璇好撚正呀